<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>https://aprendajp.com/</id><title>Aprenda Japonês</title><subtitle>Aprenda Japonês sozinho de forma gratuita. Nosso guia e artigos são completamente gratuitos e não pedimos nenhuma informação pessoal.</subtitle> <updated>2023-12-20T15:24:49-03:00</updated> <author> <name>Gustavo Maia</name> <uri>https://aprendajp.com/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://aprendajp.com/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt" href="https://aprendajp.com/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator> <rights> © 2023 Gustavo Maia </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>Iniciando os estudos do zero</title><link href="https://aprendajp.com/posts/iniciando-os-estudos/" rel="alternate" type="text/html" title="Iniciando os estudos do zero" /><published>2023-05-02T18:44:00-03:00</published> <updated>2023-12-16T14:43:42-03:00</updated> <id>https://aprendajp.com/posts/iniciando-os-estudos/</id> <content src="https://aprendajp.com/posts/iniciando-os-estudos/" /> <author> <name>nicolas_anaia</name> </author> <category term="Progresso" /> <summary> Vou começar sendo sincero e direto ao ponto: eu não acreditava que conseguiria estudar japonês sozinho. Aprender a falar já seria uma tarefa complicada, mas aí surgem os agravantes que assustam os não nativos: hiragana, katakana e kanji. Estarei mentindo se disser que nunca tentei aprender os dois primeiros, mas nas vezes em que o fiz, foram com vídeos no Youtube que mais te ensinavam a escreve... </summary> </entry> <entry><title>Como usar e configurar o anki: Limites, falhas e configurações avançadas!</title><link href="https://aprendajp.com/posts/como-configurar-anki/" rel="alternate" type="text/html" title="Como usar e configurar o anki: Limites, falhas e configurações avançadas!" /><published>2022-04-16T19:22:00-03:00</published> <updated>2023-05-05T20:56:51-03:00</updated> <id>https://aprendajp.com/posts/como-configurar-anki/</id> <content src="https://aprendajp.com/posts/como-configurar-anki/" /> <author> <name>gustavo_maia</name> </author> <category term="Guia" /> <category term="Teoria" /> <summary> Entendendo as configurações do Anki. Anki é uma das melhores ferramentas para o aprendizado de qualquer língua, não só o japonês. O algoritmo funciona muito bem e, se bem configurado e se seguir a metodologia correta, você poderá aproveitar mais e se frustrar menos. Se quiser entender melhor como e porque o algoritmo do Anki funciona, recomendo que leia o artigo: O papel do SRS Essas são... </summary> </entry> <entry><title>Animecards</title><link href="https://aprendajp.com/posts/animecards/" rel="alternate" type="text/html" title="Animecards" /><published>2022-04-16T17:23:00-03:00</published> <updated>2022-04-20T15:53:57-03:00</updated> <id>https://aprendajp.com/posts/animecards/</id> <content src="https://aprendajp.com/posts/animecards/" /> <author> <name>gustavo_maia</name> </author> <category term="Guia" /> <category term="Teoria" /> <summary> Introdução Animecards é um modelo de cards para o ANKI criado pela comunidade gringa de aprendizado de japonês. No geral, existem dois tipos de cards: cards de vocabulário e cards de sentenças. Esse metodo é para quem deseja utilizar cards de vocabulário. Recomendo que leia o artigo escrito explicando a diferença entre os dois antes de decidir se quer continuar lendo isso. Já usei diversos m... </summary> </entry> <entry><title>Guia de Gramática</title><link href="https://aprendajp.com/posts/guia-de-gramatica/" rel="alternate" type="text/html" title="Guia de Gramática" /><published>2022-01-29T15:41:00-03:00</published> <updated>2022-04-21T18:06:28-03:00</updated> <id>https://aprendajp.com/posts/guia-de-gramatica/</id> <content src="https://aprendajp.com/posts/guia-de-gramatica/" /> <author> <name>gustavo_maia</name> </author> <category term="Guia" /> <category term="Teoria" /> <summary> De início, eu não ia escrever essa seção. Quando comecei a estudar, não estudei nem li um guia de gramática de verdade, fui aprendendo por osmose e acabou dando certo. Mas como sugerido por @Umaigenomu, estudar o básico do básico da gramática no começo te ajuda a entender as coisas muito mais rápido. Olhando para trás, é verdade. Eu não precisaria ter ouvido várias horas de cada ponto de gramát... </summary> </entry> <entry><title>Imersão</title><link href="https://aprendajp.com/posts/imersao/" rel="alternate" type="text/html" title="Imersão" /><published>2022-01-22T18:01:00-03:00</published> <updated>2022-04-21T18:06:28-03:00</updated> <id>https://aprendajp.com/posts/imersao/</id> <content src="https://aprendajp.com/posts/imersao/" /> <author> <name>gustavo_maia</name> </author> <category term="Guia" /> <category term="Teoria" /> <summary> Essa é a parte mais importante do processo inteiro. Por quê? No começo, você não consegue nem separar uma palavra da outra quando escuta um nativo falar. Para resolver isso, seu cérebro precisa aprender a processar a língua. O que por enquanto é praticamente barulho, em pouco tempo se torna algo familiar e em seguida uma sequência de palavras que você consegue ouvir e transcrever. Basicamente... </summary> </entry> </feed>
